曾鈺成撰文：張曉明心裏想着梁

曾鈺成撰文：張曉明心裏想着梁

51,383

適中字型
較大字型

【本報訊】特首黑馬之一、立法會前主席曾鈺成（圖）昨在《am730》專欄中以〈度德而處〉為題，虛擬一段有關特首選舉的對話，以中聯辦主任張曉明早前一幅「度德而處」字畫為民建聯籌得近2,000萬元切入，指「度德而處」下一句為「量力而行」，認為下一句是送給有意選特首但選不上的人，上一句則「送給要選上的一位了」，指梁振英獲張曉明力挺連任。
「量力而行」贈擬參選人
民建聯早前籌款晚宴，張提字「度德而處」籌得1,880萬元。曾鈺成文中以對話形式拆解張要將這四字贈予誰，「張主任心裏想着誰？當然是梁特首。這段日子，主任心裏想着的，除了梁特首之外沒有別人了」。他指「度德而處」意思是按德行標準去做應做的事，「中央政府對行政長官的德行要求，是要絕對忠誠，在大是大非問題上立場堅定」，而這是梁一直奉行，故張贈字是對梁的高度評價及肯定。
文中又指張曉明向想選又選不上的人贈一句「量力而行」，對正考慮參選的人未嘗不是「善意忠告」，提醒他們要有自知之明。值得留意的是之後文中的對答卻指，還以為「勉強出頭」是「迎難以上」，又指有意參選者不會覺不自量力，更不管別人對他的能力有何評價。「迎難而上」是梁口頭禪，而上屆特首選舉，梁一開始被認定是陪跑，曾鈺成這句「決意參選的人，怎會覺得自己不自量力」，可堪玩味。
■記者陳雪玲

上一則
梁游最遲19號須分別退還93萬

下一則
覆核行李門 空總代表獲批法援

GAY

留名